[
    {
      "question": "ما هو المحيط الأوسع في الامتداد؟",
      "options": ["المحيط الأطلسي", "المحيط الهادئ", "المحيط الهندي"],
      "correct_answer": "المحيط الهادئ"
    },
    {
      "question": "ما هو النهر الأعظم عرضًا في العالم؟",
      "options": ["نهر النيل", "نهر المسيسيبي", "نهر الأمازون"],
      "correct_answer": "نهر الأمازون"
    },
    {
      "question": "ما هي العاصمة الإسلامية الثانية؟",
      "options": ["دمشق", "المدينة المنورة", "الكوفة"],
      "correct_answer": "المدينة المنورة"
    },
    {
      "question": "ما هي أكبر ولاية أمريكية؟",
      "options": ["ألاسكا", "تكساس", "سان فرانسيسكو"],
      "correct_answer": "ألاسكا"
    },
    {
      "question": "ما العلاقة بين جاذبية الشمس والأرض؟",
      "options": ["متساويان", "الشمس أكبر", "الأرض أكبر"],
      "correct_answer": "الشمس أكبر"
    },
    {
      "question": "ما هي الدولة الأولى في إنتاج النفط في المغرب العربي؟",
      "options": ["المغرب", "الجزائر", "تونس"],
      "correct_answer": "الجزائر"
    },
    {
      "question": "ما هي اللغة التي كان يتكلمها المسيح عليه السلام؟",
      "options": ["الآرامية", "الكنعانية", "السريانية"],
      "correct_answer": "الآرامية"
    },
    {
      "question": "على يد من زالت الخلافة العباسية؟",
      "options": ["المغول", "العثمانيون", "السلاجقة"],
      "correct_answer": "المغول"
    },
    {
      "question": "متى كان فتح مكة؟",
      "options": ["10 هجرية، وقت حجة الرسول", "8 هجرية", "7 هجرية"],
      "correct_answer": "8 هجرية"
    },
    {
      "question": "كم سنة دامت الدعوة الإسلامية السرية؟",
      "options": ["3 سنوات", "5 سنوات", "7 سنوات"],
      "correct_answer": "3 سنوات"
    },
    {
      "question": "من القائل: إني أرى رؤوسًا قد أينعت وحان قطافها؟",
      "options": ["الحجاج بن يوسف الثقفي", "أبو العباس السفاح", "جانكيز خان قائد المغول"],
      "correct_answer": "الحجاج بن يوسف الثقفي"
    },
    {
      "question": "ما هو أقدم متحف في العالم؟",
      "options": ["متحف الإسكندرية", "متحف اللوفر", "متحف مدام تسو"],
      "correct_answer": "متحف الإسكندرية"
    },
    {
      "question": "من أول من صنع الورق؟",
      "options": ["الصينيون", "الإغريق", "المصريون"],
      "correct_answer": "الصينيون"
    },
    {
      "question": "من الصحابي الذي أشار إلى الرسول صلى الله عليه وسلم أن ينزل ببدر؟",
      "options": ["سلمان الفارسي", "عمر بن الخطاب", "الحباب بن المنذر"],
      "correct_answer": "الحباب بن المنذر"
    },
    {
      "question": "من أول من رمى سهمًا في الإسلام؟",
      "options": ["سعد بن أبي وقاص", "عمر بن الخطاب", "عبد الله بن مسعود"],
      "correct_answer": "سعد بن أبي وقاص"
    },
    {
      "question": "من هو صاحب سر رسول الله؟",
      "options": ["حذيفة بن اليمان", "علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق"],
      "correct_answer": "حذيفة بن اليمان"
    },
    {
      "question": "من هو أرطبون العرب؟",
      "options": ["عمرو بن العاص", "علي بن أبي طالب", "خالد بن الوليد"],
      "correct_answer": "عمرو بن العاص"
    },
    {
      "question": "على من من الأنبياء نزل الزبور؟",
      "options": ["داود", "سليمان", "إبراهيم"],
      "correct_answer": "داود"
    },
    {
      "question": "ما هي الأشهر الحرم؟",
      "options": ["محرم، رجب، رمضان", "محرم، رمضان، ذو القعدة، ذو الحجة", "ذو القعدة، ذو الحجة، محرم، رجب"],
      "correct_answer": "ذو القعدة، ذو الحجة، محرم، رجب"
    },
    {
      "question": "كم نبيًا ورسولًا ورد ذكرهم في القرآن الكريم؟",
      "options": ["30", "25", "22"],
      "correct_answer": "25"
    },
    {
      "question": "ما هي السورة التي ورد فيها لفظ الجلالة في كل آية منها؟",
      "options": ["المجادلة", "التغابن", "الملك"],
      "correct_answer": "المجادلة"
    },
    {
      "question": "ما هي السورة التي تسمى قلب القرآن؟",
      "options": ["يس", "الرحمن", "مريم"],
      "correct_answer": "يس"
    },
    {
      "question": "من هو ترجمان القرآن؟",
      "options": ["عبد الله بن عباس", "عبد الله بن الزبير", "عمرو بن العاص"],
      "correct_answer": "عبد الله بن عباس"
    },
    {
      "question": "ما هي العروة الوثقى؟",
      "options": ["لا إله إلا الله", "سبحان الله وبحمده", "لا حول ولا قوة إلا بالله"],
      "correct_answer": "لا إله إلا الله"
    },
    {
      "question": "من هو خازن الجنة؟",
      "options": ["رضوان", "مالك", "إسرافيل"],
      "correct_answer": "رضوان"
    },
    {
      "question": "من من الأنبياء كان نجارًا؟",
      "options": ["داود", "نوح", "آدم"],
      "correct_answer": "نوح"
    },
    {
      "question": "ما هو أول شيء خلقه الله تعالى؟",
      "options": ["القلم", "السماء والأرض", "الملائكة"],
      "correct_answer": "القلم"
    },
    {
      "question": "عدد السور التي سميت بأسماء الأنبياء؟",
      "options": ["4", "7", "6"],
      "correct_answer": "6"
    },
    {
      "question": "ما هو اسم ناقة الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
      "options": ["القصواء", "الحواء", "الحمراء"],
      "correct_answer": "القصواء"
    },
    {
      "question": "من هو الشاعر الملقب بصناجة العرب؟",
      "options": ["الأعشى", "امرؤ القيس", "الجاحظ"],
      "correct_answer": "الأعشى"
    }
  ]
  